【球星訪港】奧雲過來人身分冀沙拿留效利物浦 自稱雖曾投死敵曼聯 與英國紅軍球迷仍關係良好

明叔

英格蘭球星奧雲近日來港出席商業活動，簽約成為明星數字貨幣交易平台GCOX的投資者及旗下明星用戶。該名38歲前英格蘭射手並接受本報訪問時大談母會英超利物浦和陣中翼鋒穆罕默德沙拿的今季表現，以至與紅軍球迷的關係。

奧雲於2009年轉投利物浦宿敵曼聯3季，受到紅軍球迷千夫所指，對此該英格蘭射手在受訪時則稱目前仍與英國的紅軍球迷保持良好關係，並透露當年一直都想重返紅軍延續球員生涯：「雖然有部分球迷會問我為何去曼聯，我想每個球迷都明白當中真實的故事（true story)，我球員生涯時一直希望能夠重回紅軍，不幸地當時球會先後告訴我，球隊已有費蘭度托利斯，然後又羅致了蘇亞雷斯，所以我無法重回母會，我明白這就是生活，很遺憾我離開後不能回來，對此雖然有球迷或會不解，但我相信大部分球迷也會明白。」他表示，本周六會回到晏菲路球場，與謝拉特和沙比阿朗素等一同踢名宿賽。

今季加盟利物浦的埃及翼鋒穆罕默德沙拿，至今上陣40場射入36球之多，包括現以28球高踞英超射手榜榜首。奧雲也讚沙拿在紅軍首季表現驚人（amazing)：「我相信季前無人可預計到他有如此表現，大家都知道他是一個好球員，但來到利物浦後便提升了一個新層次，攻入很多入球，還創造出不少助攻，我希望他將來能繼續保持好表現。」奧雲當年效力紅軍8季後，於2004年夏天轉投皇家馬德里，如今沙拿也有傳聞獲皇馬垂青，作為「過來人」的奧雲，則建議「埃及美斯」留隊：「我認為他會繼續留在利物浦，比起到皇家馬德里，他應該很享受目前在紅軍的日子，他曾在車路士和羅馬短暫效力，相信他也想在紅軍快樂和安定下來，而且他踢法與現時的紅軍是完美配合。」

利物浦現以63分排在英超第3、歐聯打入8強，奧雲亦讚紅軍今季表現非常出色：「雖然曼城應該會贏得英超冠軍，但我認為紅軍最終可打入前4，這是很重要，因可再次獲得歐聯資格。我認為球隊今季在場上有很大進步，現在看起來是一支危險的球隊，能夠擊敗任何球隊，沒有球隊希望在歐聯遇上它。」利物浦歐聯8強再遇英超的曼城，奧雲指雖是一場硬仗，但指紅軍是今季英超唯一曾擊敗「藍月」的球隊，故認為是場有趣的對碰，並相信紅軍有力一戰。

奧雲老母：與球迷關係良好

痢狗真係好on9
跑得快個陣就叫金童
慢咗跑唔郁就班都唔俾人落
仲要打第二隊都唔俾
今年古天奴又係咁
有冇咁撚惡屌你老母

不如簽生死狀，踢話痢狗嘅一世唔俾轉會啦笨柒

自己出走拎到英超 好意思叫人留利記
強如 咬人蘇 費托 謝4 都拎唔到英超

痢狗係咁柒
除咗叫春仲識做乜

If you can't beat them

理撚得你 冠軍已袋

高普爸b嘅劇本

嚟緊2-3年
一係拎一次
一係d人谷到傷哂再沉過

食哂兩家茶飯

自己贏左英超就唔想啲後輩拎

曼聯明叔

留意到冇痢狗敢入嚟

痢狗仔入嚟吠兩句啦嘛

搵人應下佢啦，好慘

臭痢狗有撚膽咩屌你老母

果d叫賣身契